<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://www.fengjieyb.cn/</id>
    <title>奉节易邦服务网</title>
    <updated>2019-08-15T06:15:46.738Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://www.fengjieyb.cn/"/>
    <link rel="self" href="https://www.fengjieyb.cn//atom.xml"/>
    <subtitle>提供更便捷的服务，最新的门户信息</subtitle>
    <logo>https://www.fengjieyb.cn//images/avatar.png</logo>
    <icon>https://www.fengjieyb.cn//favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2019, 奉节易邦服务网</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[天太热容易疲劳 该如何缓解]]></title>
        <id>https://www.fengjieyb.cn//post/tian-tai-re-rong-yi-pi-lao-gai-ru-he-huan-jie</id>
        <link href="https://www.fengjieyb.cn//post/tian-tai-re-rong-yi-pi-lao-gai-ru-he-huan-jie">
        </link>
        <updated>2019-08-15T06:15:20.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>虽然说立秋已经过去了，已经算是进入秋天了，但是天气以后很热。在这样的大热天里，人们的精力和体力会大大下降，从而非常容易感到疲劳。所以说，要想法子缓解疲劳。那么问题来了，大热天缓解疲劳的方法有哪些呢?总是疲劳得很快的人，务必来看看。</p>
<p>天太热疲劳得快该如何缓解疲劳</p>
<p>1、适当午睡</p>
<p>当人们变疲劳了以后，整个人就会先很累，很困倦。如果你时常有这样的情况出现，建议适当午休睡。因为这样休息能够调节气血，改善体能，帮助你缓解疲劳，让你下午有足够的精力和体力工作或是学习。</p>
<p>2、少量运动</p>
<p>湿气太重的人，更容易感到疲劳，觉得自己身体笨重。对此，建议人们要适当运动，因为这样做能够促进血液循环，同时在皮肤出汗的时候，一部分湿气也会伴随着汗液一起排出来。从而减少体内的湿气，让身体变得轻快。如此一来，疲劳问题也会得到改善，不再整天昏昏欲睡。</p>
<p>其中需要注意的是，大热天运动不能太多，否则出汗量会太大，致使营养和水分流失过多，导致身体营养不足。</p>
<p>3、时常伸懒腰</p>
<p>这个动作能够促使全身的大部分肌肉处于收缩状态，这样子就会能够将瘀积的血液“赶回”心脏，帮助血液循环，同时还能将肌肉中的一些代谢产物带走，帮助你消除腰背甚至全身的疲劳感。所以说，当你感觉到疲劳的时候，不妨时常做伸懒腰动作。</p>
<p>操作步骤：整个人保持站立，之后将你的两腿分开一些，直至两脚的距离与你的肩膀一样宽。然后双手抬起做叉腰动作，先向前挺腰，再向后弓背，整个动作做五至十次就可以了。</p>
<p>4、时常吃香蕉</p>
<p>当你感到疲劳的时候，可以适当吃些香蕉。因为这种水果含有钾元素，身体摄入这种元素有助缓解疲劳，同时还能帮助你排除身体内中多余的盐分，让你看起来变得苗条一些。其中吃香蕉，你可以直接剥皮生吃，当然也可以将香蕉肉放入榨汁机中，加些开水榨成果汁饮用。或者说，将其切成小圆片和大米一起煮成粥食用。</p>
<p>养生食谱教你缓解疲劳</p>
<p>1、羊脑蒸枸杞</p>
<p>准备好1具羊脑，30G的枸杞。然后将羊脑洗干净，洗好了以后将其和枸杞放在一个大碗里，之后加入适量的姜末、料酒、葱花和食盐。再将其放入蒸锅中加盖炖煮，等到其炖熟变成豆腐脑一样就可以出锅食用了。</p>
<p>好处：这款食谱吃了有助补脑，同时还能帮助你调养躯体疲劳。</p>
<p>2、人参山药粥</p>
<p>准备好各50G的山药和糯米，10G的人参，少许的红糖。然后先将人参切成薄片，再放入锅中与洗好的糯米，切成段的山药，加入清水一起炖煮。等到粥开煮熟的时候，放入红糖一起煮，并且搅匀，最后起锅倒入碗中等其变温就可以吃了。</p>
<p>好处：此款粥吃了有主补益元气，还能对抗疲劳，对于容易感到疲劳的人来说，吃一些是相当不错的。</p>
<p>这两款食谱都有对抗疲劳的效果，现在天气挺热的，很多人都时常感到疲倦，建议自己烹饪食用，从而帮助自己改善疲劳感。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[天气依然炎热 重庆未来3天气温持续冲高40℃]]></title>
        <id>https://www.fengjieyb.cn//post/tian-qi-yi-ran-yan-re-chong-qing-wei-lai-3-tian-qi-wen-chi-xu-chong-gao-40</id>
        <link href="https://www.fengjieyb.cn//post/tian-qi-yi-ran-yan-re-chong-qing-wei-lai-3-tian-qi-wen-chi-xu-chong-gao-40">
        </link>
        <updated>2019-08-15T05:57:10.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>本报讯 （重庆晚报-上游新闻记者 石亨）昨日，对于包括主城在内的重庆大部分地区来说，天气依然炎热。上午10点30分，市气象台发布了高温橙色预警。截至下午4点，重庆东部部分地区气温超过35℃。</p>
<p>市气象台预计，未来3天重庆各地仍持续晴热天气，午后部分地区有雷雨或分散阵雨，全市最高气温也将维持在39~40℃。</p>
<p>主城天气预报</p>
<p>今天：多云间晴，气温26～37℃。</p>
<p>明天：晴间多云，气温27～38℃。</p>
<p>后天“晴间多云，气温27～38℃。</p>
<p>请大家注意防暑</p>
<p>奉节内游泳机构：水手山庄<br>
联系电话：134 3622 7588</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[重庆19岁外卖小哥最大的期待是一句“谢谢”]]></title>
        <id>https://www.fengjieyb.cn//post/chong-qing-19-sui-wai-mai-xiao-ge-zui-da-de-qi-dai-shi-yi-ju-xie-xie</id>
        <link href="https://www.fengjieyb.cn//post/chong-qing-19-sui-wai-mai-xiao-ge-zui-da-de-qi-dai-shi-yi-ju-xie-xie">
        </link>
        <updated>2019-08-15T05:39:05.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://www.fengjieyb.cn//post-images/1565848311599.jpg" alt=""><br>
柏晓从餐馆取餐后核对送餐信息。<br>
<img src="https://www.fengjieyb.cn//post-images/1565848315368.jpg" alt=""></p>
<p>外卖小哥柏晓在查看接单信息。</p>
<p>周末的晚餐时间，比以往来得更晚一些。戌时，晚上7点到9点，外卖点餐的高峰期。这是属于外卖送餐员的战场，分秒必争和安全送达一样重要。</p>
<p>在盛夏30多度的晚风中，和大多数人宁愿躲在空调房享受清凉不同，90后外卖小哥柏晓已经在路上了。</p>
<p>一辆加满油的踏板摩托车、一部电量满格的手机和一个充电宝、1升白开水，这是他全部的装备。而风驰电掣的背后，除了一件被汗水打湿吹干然后又湿透的T恤外，还有他对于生活和未来的憧憬。</p>
<p>30多度高温送外卖， 喝水上厕所都赶时间</p>
<p>19岁的柏晓是一名汽车机修学徒工，从老家四川达州到重庆主城南岸打拼，不想跟家里要生活费，利用下班休息时间在南坪步行街周围送外卖成了他的兼职。让他打发无聊时间的同时，还能积攒下一些积蓄。</p>
<p>不过高温送餐并不容易，除了对道路熟悉、灵活规划送餐线路外，能吃苦是一个必选项。</p>
<p>临近晚上7点，已经工作了1个多小时的柏晓暂停了接单，然后把车停在南坪万达商业街附近的天桥下，拧开水瓶后一仰头，1升白开水就见了底。这十分钟休息时间，是柏晓给自己定的规矩。</p>
<p>“天太热了，遭不住。趁着这个空档，休息一下。然后就要跑晚餐和宵夜了。”喝完水，柏晓一路小跑进了商场的厕所。“时间很紧，喝水要找空闲，上厕所一样。等会儿抢单了，什么都顾不上。”</p>
<p>7点08分，柏晓再次打开接单软件，不到30秒，就有外卖订单涌了进来。</p>
<p>“3个订单，最近的有1公里，最远的3公里。”柏晓发动了摩托车，快速规划好路线。在南坪步行街的餐馆取完餐后，他拐进了南坪东路，然后取到了第二份餐。</p>
<p>接着摩托车开到了辅仁路的某小区，柏晓停好车，一路小跑进了小区。送完第一单，柏晓算了一下时间，距离第三餐送完还有15分钟。</p>
<p>第二单很顺利，前后用去5分钟。</p>
<p>第三单是位于南湖路的小区，因为临近超时，平台不时发出提醒，柏晓显得有些着急。在电梯口，他遇到了另一个外卖小哥。</p>
<p>“你是几楼？我这个还有2分钟超时。”</p>
<p>“我是15楼，我这个还有5分钟，你快点吧。”</p>
<p>好在电梯很快就来了，柏晓赶在超时前送达了外卖。“不客气，祝您用餐愉快。”</p>
<p>刚刚走到楼下，摩托车还没发动，今晚的第四单和第五单就来了。</p>
<p>虽然此时已经是晚上7点45分，但是重庆的天气仍旧很闷。迎面拂过的晚风，更是热气滚滚，特别是当身边有汽车经过，那种热浪让人有一种窒息的感觉。</p>
<p>赶在第五单超时前3分钟，柏晓送完了外卖。“1个多小时才5个单，等会儿你要跟上我，动作快一点。”</p>
<p>一晚上跑了32公里送了19单</p>
<p>记者跟丢好几次</p>
<p>再次上路，柏晓开启了“暴走+抢单”模式。</p>
<p>而记者也明显感觉他抢单、取餐、送餐时的车速都快了不少。因为在送餐途中还要取餐，他对于路线的把控更加精准。</p>
<p>在从南坪二小区到南坪南路的线路上，记者第一次跟丢了柏晓。而再次见到他时，他都已经送完了3份外卖，正在回龙路某餐馆等待取餐。</p>
<p>“这是3份饺子，要赶紧送过去，要不然就凝在一起，不好吃了。”商家麻利地打包好外卖，柏晓接过来，放到车上后就一溜烟地不见了。</p>
<p>记者估算了一下，从晚上7点开始跟柏晓开始跑，一直到晚上8点47分，总行程是29公里。期间步行了4000多步，爬楼梯3层2次、2层5次、4层1次。除了跑路赶不上柏晓外，迷路也成了此次采访的最大阻碍，前前后后总共跟丢了5次。</p>
<p>“低层的坐电梯太慢了，爬上去省时间。”接过记者递过来的550ml的冰水，柏晓又是一口就喝完了。“忙起来，都不觉得渴了。”</p>
<p>晚上11点，柏晓回到了单位的宿舍，摩托车只剩下一格油了。脱掉短袖T恤，他立刻跑到卫生间去冲了个澡。</p>
<p>“全身都是汗味，也算是独特的体香了。”柏晓开着玩笑说，短袖被汗水打湿了，会在骑车时风干，接下来继续跑，就又湿透了。“跑一个晚上下来，都不知道干了湿了几次。”</p>
<p>对于美团外卖小哥的工作，柏晓觉得很满足，因为打开接单软件，一个晚上送了19单，配送距离有32公里，佣金150元左右。</p>
<p>“送外卖的时候，顾客说什么你会感动？”</p>
<p>“一句谢谢，辛苦了。”柏晓说，简单的几个字，能感觉到暖心。</p>
<p>谈及梦想，柏晓希望自己以后能在重庆立足，靠本事吃饭。</p>
<p>深夜12点，柏晓准备上床睡觉了。这个从农村出来的小伙子，希望自己能多赚一些钱，让生活更美好。</p>
<p>街头调查</p>
<p>为了让顾客按时吃饭 他们争分夺秒</p>
<p>记者体验了两天的外卖小哥生活。可能和大多数人以为的“同行是冤家”不同，外卖小哥们相互之间也会帮忙，有些订单位置太远，而其他人有顺路的单子，外卖小哥之间也会串换一下。</p>
<p>除此之外，记者发现，外卖小哥吃饭和喝水的速度都特别快。</p>
<p>“不快不行呀，一个包子两口没了，吃饭快是练出来的。”有外卖小哥告诉记者，因为工作都是饭点的时候开始忙，所以能吃上饭就要快点吃完，不然就不知道什么时候才能吃上了。</p>
<p>在很多外卖小哥一日三餐的菜单中，记者看到，包子、馒头、饺子等面食比较受欢迎，因为能边吃边跑。除此之外，还有一些餐厅会对外卖小哥推出便宜的套饭，在取餐等待的过程中，就可以直接食用，也很受欢迎。</p>
<p>有些外卖小哥的胳膊和手之间有个很明显的黑白分割线，记者在跟拍外卖小哥时就因为没有防晒而把胳膊晒伤了，不过很多小哥都表示，晒伤是家常便饭。</p>
<p>不过，最让小哥们感觉到难受的是很多人的不理解。送餐迟到也是他们最不愿意发生的事情，他们也会为此而道歉，但毕竟塞车、餐厅制作时间过长、距离远等原因都是不可控的，所以还是希望顾客拿到外卖的时候，大度地说一声，辛苦了。</p>
<p>一天十二时辰，对于每一个外卖小哥来说，既长又短。他们为了能让你按时吃饭而争分夺秒，疯狂地在炎热的空气里奔跑。</p>
<p>“骑手已抢单，正火速赶往商家”。</p>
<p>“骑手已取餐，请耐心等待”。</p>
<p>重庆晨报·上游新闻记者 曲鸿瑞</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>